По правой трубе в смеситель поступает синяя жидкость температуры $T_1 = 40\cels$ и объёмной теплоёмкости
$C_1 = 2{,}4\unit{кДж/(л$\cdot\cels$)}$ с постоянным потоком $J_1 = 1\unit{л/с}$. По левой трубе подают
жёлтую жидкость при температуре $T_2 = 20\cels$ и с объёмной теплоёмкостью
$C_2 = 1{,}3\unit{кДж/(л$\cdot\cels$)}$, причём поток $J_2$ можно изменять. Литр синей и литр жёлтой
жидкостей, смешиваясь, реагируют с выделением тепла $Q = 200\unit{кДж}$ и превращаются в два литра
фиолетовой жидкости с теплоёмкостью $(C_1 + C_2) / 2$. Если объёмы синей и жёлтой жидкостей не равны,
излишек в реакцию не вступает. Постройте график зависимости температуры потока на выходе из смесителя от
мощности $J_2$ входящего потока жёлтой жидкости. Тепловыми потерями пренебречь.
\answer{
    \[
        T = \left\{
          \begin{aligned}
              \frac{C_1 T_1 J_1 + C_2 T_2 J_2 + J_2 Q}{C_1 J_1 + C_2 J_2 }, J_2 < J_1 \\
              \frac{C_1 T_1 J_1 + C_2 T_2 J_2 + J_1 Q}{C_1 J_1 + C_2 J_2 }, J_2 > J_1
          \end{aligned}
        \right.
    \]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[
            /pgfplots/axis labels at tip/.style = {
                xlabel style = {
                    at = {(current axis.right of origin)},
                    yshift = 2ex,
                    xshift = 0ex,
                    anchor = east,
                    fill = white
                },
                ylabel style = {
                    at = {(current axis.above origin)},
                    yshift = 1.3ex,
                    xshift = 1ex,
                    anchor = north west,
                    fill = white
                }
            }]
            \begin{axis}[
                width = 6cm,
                xmin = 0,
                xmax = 6,
                ymin = 40,
                ymax = 100,
                axis x line = bottom,
                axis y line = middle,
                axis labels at tip,
                xlabel = {$T\cels$},
                ylabel = {$J,\unit{л/с}$},
                xtick = {0, 1, ..., 6},
                ytick = {40, 50, ..., 100},
                minor x tick num = 1,
                minor y tick num = 1,
                tick label style = {font = \scriptsize},
                label style = {font = \scriptsize},
                grid = both]
                \addplot[domain = 0:1, very thick, red, mark = none] {(960 + 2260 * x)/(24 + 13 * x)};
                \addplot[domain = 1:6, very thick, red, mark = none] {20 + 2480/(24 + 13 * x)};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
}
\tags{8, город, теплота}